何大一:新冠病毒或屬人為 無疑源於中國

何大一:新冠病毒或屬人為 無疑源於中國

以研發愛滋病「雞尾酒療法」成名的哥倫比亞大學醫學院教授何大一，接受《美國之音》訪問時稱，新型冠狀病毒有可能是被惡意製造出來，或從實驗室中釋放出來，並對它起源於中國表示不懷疑。

何大一指出，人類在20年間遭遇3次冠狀病毒來襲，包括沙士病毒、中東呼吸症候群冠狀病毒，以及新冠病毒，強調人類不能再犯同樣錯誤，必須找到一個科學的解決方案。

他認為，找到新冠病毒起源對於應對下一場傳染病至關重要，因為它告訴我們如何為下一個疫情做好準備，不過，對於最近有關新冠病毒可能起源於美國的一些討論，何大一質疑指其科學性非常令人懷疑。

何大一續稱，中國在應對武漢肺炎爆發上，在科學方面可圈可點，但在遏制疫情上由於缺乏透明度、相互推諉責任導致疫情大規模爆發，不過他認為，美國不大可能面臨湖北的失控狀況。

何大一因對研究抗擊愛滋病作出重大貢獻，1996年底被評為《時代周刊》年度風雲人物。目前正領導哥倫比亞大學多個團隊研發抗新型冠狀病毒藥物。

Source: HKEJ

我聽到玻璃碎裂聲音

佢算世界頂級專家

支那又要反駁

頂級

連佢都睇唔過眼

人民日报：有人收了美国的资金，数典忘祖。

环时：所谓的专家，也可以是忘记自己身份的坏份子

港人港地：一人一嬲指責外國勢力

rabbis+SARS+HIV

依篇新聞話相信起源中國，但佢唔認為係人為喎，你改新聞？

信報

以研發愛滋病「雞尾酒療法」成名的哥倫比亞大學醫學院教授何大一，接受《美國之音》訪問時稱，不認為新型冠狀病毒有可能是被惡意製造出來，或從實驗室中釋放出來，但他對這場流行病起源於中國則不表任何懷疑。

美國之音

發明治療艾滋病“雞尾酒療法”的華裔科學家何大一，週二在接受美國之音專訪時表示，他不認為新冠病毒有可能是被惡意製造出來，或是從實驗室中釋放出來的。但是他對這場流行病起源於中國則不表任何懷疑。

樓主又係d改新聞垃圾

有無英文版

召喚阿爽

無人懷疑，得大陸人同香港藍絲先會覺得係美國整出嚟

富婆同隻狗
好重口味

人獸

佢話唔係惡意製造出黎, 無話唔係中國為左"善意"而製造出黎

佢只係指動機唔係惡, 唔係討論佢係咪人為

都講左動機唔係惡, 咁直情暗示左係人為. 咁有乜講錯?

樓主
接受《美國之音》訪問時稱，新型冠狀病毒有可能是被惡意製造出來，或從實驗室中釋放出來，並對它起源於中國表示不懷疑。

原文
接受《美國之音》訪問時稱，不認為新型冠狀病毒有可能是被惡意製造出來，或從實驗室中釋放出來，

咁都唔係改新聞?

唔係算
係直頭係

呢個POST 負評數量可以得出, 中共係連登有幾多滲透..
一日之後睇下有幾多負評先.

擘大你隻豬眼睇清楚啦支那Pig

我只係指title, 但如果你講內文, 你講得岩